進擊的巨人 122（英肉）

cls 咁快

Cls 女神都係艾撚嗰邊

耶格爾大總統萬歲

好精彩

奴隸思維唔改變 即使變得力量都一樣係奴隸
唔自由既人只會一直被剝削壓迫
重要既係思想解放、覺醒

但同時，2000年既奴性只需要來自其他人既一句 「你有權選擇 」，就分崩離析

諫山創想借進擊的巨人講咩而家已經好清楚

艾倫 睇唔睇到ymir 記憶？

世界末日

btw啲奴隸係咪全部都比人挖左眼

應該係切脷

中國

早就知係
差左肚裏面嗰個係咪

從小作為奴隸之身受盡苦肉之痛，冇左條脷講唔到野，冇左雙眼睇唔到光明，想喊都只能夠喊出血淚，直至二千年後終於等到一直追求自由既艾倫為自己解脫

點解艾爾迪亞人連首領個個都合埋眼咁

第二季ED 分食Ymir估唔到而家先畫返出黎
但咁就當解左二千年伏筆? 應該會再繼續解釋?

(極重要! 戰局逆轉!!!) 戰術POST - 長距離索敵系統

中字出咗

睇漫畫都睇到起雞皮
動畫真係唔敢想像

有無link 搵唔到

解釋多咗嘢又多咗好多迷團
棵樹條spine係點黎？大地惡魔呢？

仲有點出8個巨人 三個女食

牆內有巨樹森林

已經好正囉喎

一個月一次mind fuck

求link

棵樹係咩嚟 外星勢力?

神作

本身尤彌爾呢個名就neta北歐神話嘅第1個巨人
咁北歐神話入面最後嘅巨人就係為諸神黃昏畫上句號嘅火之巨人 蘇爾特

第1季動畫最後打亞妮果陣原創艾撚著左火，唔通果幕係創山要求加嘅

地鳴了

始祖好撚慘

好似仲有眼

姐係尤彌爾唔係食蘋果條女
係14x王既時候先有
咁之前d巨人又係邊個用沙堆出嚟？！
睇咁來原來馬萊同艾人既歷史都係假既

尤彌爾
到死都比人話係未死
要繼續做奴隸
人一生是為了什麼？

我諗食蘋果係比喻黎姐, 點解14X王先有?

艾人用巨人黎修橋整路然後統治馬萊, 兩邊都係有講出部份既歷史, 只係跟據跟據政治需要將自己國家需要既歷史寫出黎

好撚好睇同有張力

好慘
一出世就要做奴隸
佢覺得服侍王係應份唔知咩叫自由
王咁對佢都唔反抗
如果佢唔係咁軟弱肯一早反抗或者結果唔會咁慘

好多北歐神話野
世界樹
樹底有湖
有條將會引發諸神黃昏既龍（果條蜈蚣)

可能係艾倫嘅計劃

殘體熟肉

弗里茲=極權的象徵
尤彌爾雖然得到巨人之力
但竟然冇反抗，仲返去為王效力
可能在一個小女孩眼中就只有這出生的村落吧
一生成為王的肉X器，死後繼續做奴隸...

其實始祖同有機生物合體之後，唔係所以身體組織都會回復翻咩？
同埋佢個三個女嘅名係三道牆，個仆街王又叫佢地生多啲後裔，唔好俾始祖嘅血停底。
睇嚟艾族就係咁樣建立，留有始祖嘅血先可以變巨人。
但都係唔明點樣割做九大巨人嘅力量。

唉我屌
等太耐太心急好快睇完
又要等一個月

ymir被3個女食，路入面光柱1開3
2000年後已變左棵樹

有時唔需要太深究
如果唔係一個問題永遠會接住另一個問題

好明顯係二千年前已經有
你係咪睇左其他漫畫
我理解既同你係完全唔一樣

每一個智佢定係每一個後代等於一支樹枝
座標就係跟住樹枝去搵棵樹
皇血就係命令奴隸既權力
設定幾一體化

呢個世界係有d人係會蠢少少

我都覺有左巨人之力點解都會死？

我覺得係13年已到

BTW
有一格畫左8大巨人侵略,但少左進巨,好似有暗示

另外
尤彌爾身世有D似宜家既女王
又係為國繁殖，所以艾倫想終止呢個循環

同埋解釋返點解女王點解有 為人著想，想被人需要
就係讀左本書

無意志力咪無復原囉好似萊納個次咁

呢個都OK
但插左矛個時間啱啱好13年太巧合？

同埋個王話我知你唔會就咁被矛殺死
可能尤彌爾有巨人之力但無用到去恢復？

咁持有者係無比艾族人繼承既情況下死左，
果份巨人之力根本唔會random咁出現係艾族bb身上，係唔係🤔

印象中
隨機出現返艾人身人

關咩事
13年本來就係因為尤彌爾得到巨人之力13年就死咗
所以其他智巨先會有13年限制

咁咪即係插完無死 監生劈開分食

13年設定好似只係後人根據前人經驗摸索出嚟
故事入面好似無出現過擁有者十三年後無繼承者下自動死亡 只係講過巨人之力無人繼承的話會random 派
所瑪雷要集中晒艾族係一到方便去搵

尤彌爾係得到巨人之力後十三年死
但咩係因係係果應該未講？

會唔會解放ymir，連接最後一格漫畫？

希望樹洞生物只有1隻

本末倒置

特登將吉克畫到披頭散髮
同奴役始祖個仆街王一樣
再加埋吉完發難話自己係王血後裔
王血=命令 反抗王血=自由意志
始終自由先係貫穿成套漫畫既中心思想

進巨係入面
九大係計埋始祖
始祖死左剩低八個
岩岩好八個

動畫第二季片尾曲嘅畫面而家終於出咗

原來2年前已經有人分析過
1. 呢3個女仔係Maria, Rose, Sina

2. Maria Rose Sina牆嘅標誌係長髮、短髮、紮髻，同片尾（及而家漫畫）嘅女仔係一樣

3. 3個女仔、個男人同尤彌爾身上都有同樣嘅徽章，證明佢哋關係非比尋常

4. 枱上仲有6隻裝血嘅杯，後面又企咗6個人，加埋3個女就係之後嘅9大巨人

5. 窗外有人偷睇，而家我哋就知呢個可能就係艾倫！

分析Source:

片尾曲：

13年呢個期 係由尤彌爾得到巨人之力 到死既時候既期黎
之後每一個巨人都唔可以生存得耐過尤彌爾

總之佢既死唔關夠13年事

點解14x王會突然做和平撚

13年期限有可能係分食左ymir之後先有

創哥

btw
出面D人話巨人故事由隻豬爭取自由開始
笑左

邊度有寫ymir係拎到巨人之力13年後死?

好明顯係佢唔想再做奴隸啦，所以個王係度鬧佢，叫佢唔好扮野起身繼續做奴隸

豬: 我是自由的!

艾撚今次解放完尤彌爾，會唔會解除左呢個年期

屌 玩觸手

Set到一個人咁短命係咪尤彌爾想搵一個幫到佢ge人

唔講都睇唔到隻豬

我以為豬係指緊佢地奴隸

痴撚線

一話神過一話
睇黎進巨真係超越到鋼練

尤彌爾逃跑果時 個森林 係吉克比兵長追殺果個?

重睇

奴隸有力量都係奴隸

鋼鍊老豆又係奴隸

唔怪得艾撚咁憎皇族要佢老豆殺佢全家，佢真係好憎奪走人自由嘅人

豬都想要自由，點解有啲人都係唔明自由嘅價值

好撚痴線
唉尤米爾一生都係不幸

應該係進擊巨人繼承 佢想要自由既內心
但佢奴性好重 一直唔敢反抗
等左二千年 終於等到艾倫

佢內心好想自由
但奈何 一出世就係奴隸
灌輸都係奴性

就好似而家示威咁
有邊個會諗到一頂帽會搞到咁多野

係咪真係始祖唔同部位代表九大巨人能力？

咁第一話 致二千年後的你
即係關始祖事?
同埋結局都應該係陷球產

尤彌爾後代嘅巨人恢復能力應該係因為尤彌爾幫佢地堆沙而恢復 好似之前吉克咁
尤彌爾作為第一個巨人應該無前人幫佢回復掛
不過我都唔明
巨人嘅血肉同恢復係由尤彌爾堆沙整出黎
咁尤彌爾嘅巨人身體係點整出黎? 個隻有機生物?

歷史上好多大事都係由一件微不足道的小事引起，經過層層傳遞不斷放大變成大事。

尤彌爾，你選啊

條女俾人內射嗰一刻點會諗到

我都係 點知真係講緊隻豬

咁短命係係巨人之力既詛咒黎所有巨人都唔可以比始祖生存得更耐

尤彌爾既死可能係人為
王諗辦法殺左佢再去分
巨人都唔係無敵啦 可以用後頸既弱點

Ymir一出世就做奴隸唔知咩叫自由我諒解
商人貪官為錢同奢侈生活而放棄部分自由我明白但不認同
有班人明明自身權利同自由都不斷被剝奪，物價樓價不停升但人工就追唔上，覺得只要仲食得做得就冇問題，心甘情願自己同下一代被人繼續吸血
連豬被困住都識得反抗逃脫，呢班人明明有得簡都要放棄自由我真係好唔明

完全present到籠中鳥覺得飛翔是一種病
始祖由生到死後都係甘願做奴隸，發覺唔妥都係做奴隸，完全無認知到自己可以係老闆

權威性人格，有類人明明自己係被人欺壓緊，卻崇尚權威，更會連同權威去欺壓弱者，從而產生優越感。詳請可看白兵既片：

所以未來世事無法預計，星星之火可以燎原

最撚精彩嘅係
皇血根本冇咩特別
最重要嘅始終係ymir嘅奴性

係，所謂嘅王血原來係咁嘅意思

連隻豬都識反抗

成個故事 攪左成十年
原來已經一直度好晒

艾倫媽媽依句講得真係好好，但依個世界就不斷迫人做個比人需要既人先生存到，先揾到食，真係好諷刺

有冇人知?

救命 , 好想快D睇下一集

應該係ymir 13歲既時候得到巨人之力,
佢死既日子並唔重要

但係145王係只100年前既事，咁同二千年有咩關係？

之前有人計過係145x13年+102期+艾撚13年先啱啱好2000年
如果個推論係啱嘅，咁145王之前一早有9大巨人既存在，只係合一左變咗棵樹

咁變巨人係要搵條女砌出嚟，尤彌爾變身果時又會唔會，之前已經有第二個奴隸女存在，只係尤彌爾去到棵樹繼承左佢力量，而13年就死呢樣野就一早有

應該只可以睇到第一個進擊的巨人嘅記憶

印象中

無講過YMIR攞左巨人之力後第13年死
YMIR死只係 推測 佢唔想用巨人之力回復而被矛插死 或者被王分屍後食左

另外
13年死個設定第一次出現
好似係 梟同古里沙牆上講

至於點解係13年，唔係14年15年等等，就無解釋過

同埋好似無自然13年死既例子

有講YMIR攞左巨人之力後第13年死
至於係咪真就唔知
第88話 21頁

係，呢一話應該係第一次講明13年

但係
我估佢係問
今集 邊度有講YMIR既死亡時間 係攞左巨人之力既第13年後

頭先見到有個回覆笑死

豬：這是我開啓的故事呀

睇多次巴打係想講13年出處,我get錯
自膠

原來點解得王血繼承到始祖，只不過係二千年來尤米爾都仍然摵唔甩奴性，繼續聽費里玆後裔嘅話…

豬:Because i was born into this world

有中字會唔會再開post?
遲啲再入黎

以今集尤彌爾子民傳承方式 全部尤彌爾子民唔係都會有王血咩？

上面有人post左

其實係

所以尤彌爾子民傳承方式應該仲有內情冇交代？

好啦, 依家真係要發動地鳴啦,
按照呢兩張圖黎睇, 大家覺得城牆入面會有幾多巨人?

一隻超巨大都搞唔撚掂, 呢度咁撚多超巨大,
艾倫話要終結呢個世界, 佢如果認真既話, 佢真係有能力做到

會唔會淨係得一個先係個王親生

肯定係嗰個森林
之前3.5話入面，有個調查隊員日記有寫佢被巨人放咗上一棵樹上面，稱呼佢做Ymir

Link:

創哥

但ymir變身已經爆左棵樹啦啵

原來艾爾迪亞人本身都唔係咩好嘢

可能係原位另一棵樹掛，話曬個窿唔同咗位

有人依動畫設定計過， 過千萬

調查兵日記係同104期ymir有關
個士兵同104期ymir都係雀班妹
所以被奇行種（前身係馬萊宗教撚)認錯
奇行種前身出賣過104期ymir 但係ymir好心幫返佢
所以奇行種仍然有強烈嘅懺悔之情 想同104 ymir講野

當然唔排除104期ymir同始祖ymir有文學上嘅對照

香港有地鳴之力可唔可以獨立到

3.5話個巨人認錯調查兵做黑髮豆皮尤彌爾，唔關今集2000年前事

呢個位唔係獸巨話過佢執到本日記然後亂寫左d野上去咩

Wtf??????

大概50萬隻超巨大

不過都係唔識游水過海

弗利里皇室權慾薰心，濫用咗尤米爾成2000年咁濟，宜家艾倫出嚟幫佢解脫，都未嘗唔係一件好事。

假設樹窿下面嘅有機生物體唔只一隻 未死晒
甚至可以繁衍後代 亦有同樣有同化人類嘅能力
咁點解弗利茲王唔掉多幾個奴隸落去
睇下可唔可以變多幾百個始巨
純9up

其實超巨大可以發熱, 會唔會用幾十萬隻超巨大去蒸發左個大海然後過去馬萊

利申: 鳩up

想睇埋145代王點解突然轉死性，將巨人之力俾馬萊人，尤彌爾本身係戰俘奴隸，會唔會本來就係馬萊人

一個奴隸將一個部落變成帝國都仲要做奴隸

過到

屌，痴撚線，成個故事佈局極精密。巨人世界嘅二千年史基本上無漏洞，自由同奴隸呢個命題完全緊扣，自從梟飛帽講解進擊的巨人點題之後，一話正過一話，可以預見個結局肯定無可挑剔，有幸追到鋼鍊之後嘅另一神作。

可以既話一早做咗
應該棵樹無咗

好難唔薰心

有肯做奴隸兼肉便器的超級武器

馬箂=羅馬帝國

艾爾迪亞=日耳曼／高盧

可能係佢睇到尤米爾嘅記憶，心生同情。

又要解釋過無垢巨人靠近海呢個翻譯問題...

等佢真係解釋晒所有野 先再吹奏都未遲
一日未解晒所有野一日都仲有機會爛尾

所以結局句你一定要自由，係同始祖轉生講？

Ymir插中後頸位咪死 應該唔關13年事
而巨人弱點位就係後頸

好合理
同幽遊白書 仙水睇帶睇人間黑暗 心理扭曲左一樣
漫長歷史都係同族互相殘殺+奴役馬來人 ,其中一任國王想和平 好正常

遊水過海都攪到四圍海嘯

可能艾撚個plan係回收9大巨人能力俾返始祖, 同埋清曬所有牆內巨人

果個位好明顯係左胸／膊頭，點都唔會係後頸

結束世界句野個意思似係結束始祖個世界

一開始本公仔書就係前代始祖畀王女睇嗰本，佢第二個名就係入面嚟
個對照關係早就鋪好哂

仲有S3 王女ed 跌落水果幕

進巨同掉矛條友會唔會有關係

其他我唔知
但留到最後既

一定係萊納

我原本睇以為「路」入邊個始祖係冇自我意識
點知原來係有...只不過奴性好重

Ymir第一次變身引發嘅爆炸可能已經夷平左棵野

好爆

駁唔到

有機物應該唔會多講啦
始終對故事發展而言無必要, 同埋只會越講越多「問題」

王血, 奴性同自由既演繹真係完美

警察咁

最後一幕係全人類死晒，萊納預備吞槍自殺

今次唔鳩估 事關已經預計唔到後續
巨人藉今集又再次同我地講
沒有絕對的權威 沒有人生來是別人的奴隸
亦正是呢本野嘅核心價值

而122話嘅標題「來自兩千年前的你」
正是對照於第一話嘅標題
122話嘅你係Ymir 1話嘅你如無意外係艾撚
亦暗示住Ymir種下嘅因 二千年嘅民族鬥爭
Ymir一生作為王血嘅奴隸嘅枷鎖 都會被艾撚打破
而Ymir其實一直都存有反抗王嘅自由意志
亦正係進擊的巨人喺121話透露出嘅能力

咁進擊的巨人 呢個額外嘅巨人
其實正係Ymir一直渴望住嘅野
所以當聽到吉克話我係有王血
對有上帝視角嘅讀者嚟講係有其諷刺意涵
反而對Ymir嚟講 Eren先至係佢嘅知心人

而肯定嘅係 無論係點嘅結局
艾撚都會了左Ymir嘅心願
正是奪回應有的自由

我覺得唔可以用其他巨人定理去分析Ymir始祖
13年壽命都唔岩用
同棵樹入面的生物係點黎 都未有得解釋一樣

點解一定要游水 踩到海底行過去唔得咩
有冇講過巨人要呼吸？ 真唔記得

所以進擊最初先咁廢又冇明顯既能力？

因為佢係始祖軟弱既心同一直以來既願望？

唔知點解我覺得你咁樣無限狙擊既諗法一定會無野解釋到

就好似點解火影既忍術點解一解開就一定有煙 卓羅有咩分子令到解術會有煙呢d

生物既起源連我地科學家都無一個全面既詮釋

果隻野點黎呢家野 我覺得唔係創哥想係呢本野著墨既地方 有交代到佢由平凡變得不平凡我覺得已經足夠了

9隻巨人得進擊既能力唔係戰鬥用

好似寄生獸嘅來源 其實係植物嚟
執著於呢點係無L用
噉講法 無一個奇幻小說漫畫講得成
其實你要諗下佢背後所代表的含義
喔 原來係揭示緊人類不斷破壞自然

而巨人嘅來源
好明顯係對照返北歐神話巨人起源
係有佢嘅含意 同埋細心位

有人講過 yumir係北歐神話角色
我本身無咩點深究
只係睇M記 雷神知道
有條尼維坦係唔知邊度既海底
唔知係咪影射緊呢條咁既野

D超巨消耗咁大行唔行到過海?

一早超左
探討既既命題同手法都超左幾班

肚入面個件

呢個位真係好撚震撼

你到底睇緊d咩

完全睇唔明
不過Ymir係邊個做身體比佢
其實會唔會係佢自己係路做身體比自己

Ymir就係唯一一個有巨人之力嘅人, 佢用沙整巨人係將巨人之力分俾人咁解

佢兩個留言夾埋食左五十個負皮

真係好撚神

漫畫本來就天馬行空架啦
個個都將現實擺落去睇

乜野點黎點黎

日本漫畫家角度 而D野根本唔需要解釋
係個世界觀裡面本身就有

要係海底行過去又冇陽光嘅話，巨人係郁唔到好耐（雖然吉克啲巨人係夜晚都識行）。游水就唔清楚，根據韓吉話，巨人嘅身體密度係比人類密度低，所以可能可以浮過去。

艾倫個樣無漫畫版咁兇狠

上連登竟然睇到自己係tumblr畫果幅圖。。

艾倫係睇到王女既記憶
而唔係直接睇到始祖記憶

現實既奴性都係咁

要改變/醒覺話簡單係好簡單
其實只係一句說話、一個認同
但話難都好難
好似中國人咁 做左三千年奴才 奶足自私鬼既袋底三千年
好唔容易醒完 然後又再訓返

而醒左唔代表條路會易行
好似艾倫咁 可能要單挑成個世界
但既然醒左 就係要有進無退

原來係絲打畫，SORRY冇問你先轉貼

唔緊要啦
如果有tumblr account就去俾個like同reblog啦

話時話假設艾倫喚醒左ymir
Ymir依家跟從自己意志,唔再係佛里茨既奴隸
咁女神生個仔保留重族血統出黎有乜用

其實大肚係保住女神唔使變無垢巨人食吉克/其他智慧巨人 唔使搞到得返十三年命

link呢

就正如睇哈利波特冇人會問魔法點黎，因為故事設定左就係有魔法
但係可以問點解故事入面有槍d人唔帶槍入去打佛地魔or佛地佛當初做乜唔掉bb哈利出窗

個陣因乜原因畫？

睇完漫畫有感而發畫左隻豬蝴蝶效應

但有限度既穿越時空及平行世界 既上帝視角及音波功

好撚屈機

如果佢既有限度能力 再變到無限制咁用黎改變另一個時空世界

這套漫畫根本不用畫

艾倫：你自由啦

就係釋放尤彌爾被困的無窮無盡沙漠世界

而尤彌爾會轉身上女神肚入面及巨人之力係世界消失

未解既謎 冰爆石同巨人之力是不是有關係

呢張圖正，尤彌爾連豬都不如，真係好可悲同埋好符合諫山既惡趣味

其實艾倫係今集先知始祖記憶定點

同意

艾倫一早知道灑

因為要故意等齊灑想得巨人之力既野心家到城牆先發動地鳴

如果係偷襲馬萊個時發動 就會導致城牆入面達卡派（擁立絕育計劃）贏

如果係偷襲馬萊個時就同阿哥反會就會導致馬萊繼續騒擾艾爾人

現在將所有巨人能力煩惱問題一次過搞掂灑

又係有角有鬚

104尤彌爾未食顎巨先都埋左係泥土幾十年
應該係唔需要呼吸

其實咁睇最後嗰個panel好大機會係Ymir 轉生，個故事會好完整

亞妮唔通真係瞓到完場

因為始祖沒有反抗的意志，但有渴望自由的心

始祖可能幫艾倫解鎖新技能

真係北歐神話

Ymir幾靚女

隻豬代表連登豬

頂。。起雞皮

我覺得王血=king fritz嘅血統
因為只有王血先可以發揮始祖嘅力量
而ymir只會聽king fritz嘅命令
ymir又係喺道路(始祖)入面
所以尤彌爾子民有嘅只係可以變做巨人嘅血統(ymir嘅後代) 但佢冇王嘅血 就發揮唔到力量
應該係咁

其實皇血應該係假命題？
無垢巨人係點出現？

無垢係因為有智巨嘅椎液而變，可能因為咁就會有啲冇皇血嘅智巨

仲有阿妮
就結局都未岀返嚟

無垢係冇ymir嘅身體器官 因為分哂俾9大巨人
所以椎液就只係嗰個有機物嘅能力 變做巨人
咁解(?)

分身體器官係之前假情報黎
到底點分9個出黎仲未講

分咗三份先然後再分落去

分器官果個情報真係寫到似層層但是是假的

到底諌山唔畫古代人對眼有冇特別用意？

會唔會兵長同韓吉條線拉去阿妮到

一直都係北歐神話架喇

大家都就黎比創哥逼到痴哂線
係咁諗佢係咪仲有計中計中計中計

初初分三份
之後三個女每個再分三份?
但係分到9份就停左而且壽命得13年

其實隻豬係艾偷放走的

艾倫：你走啊

解答左：
1.王血的功用
2.巨人的起源

謎團：
1.Ymir死前怎麼不自癒
2.Ymir自身如何在沒有人堆沙下變成巨人
3.無腦巨喺咪近代巨人科學衍生物

1.應該係唔想再被王利用 所以放棄自癒？
2.就係靠嗰舊類似脊椎嘅生物變

但係現實bad ending 既話有人放生豬（尤彌爾）就要付出代價，艾倫睇黎都揹著世界敵人名號或代替尤彌爾係無窮無盡既世界玩沙

我想講最尾果幾頁,
艾撚似乎係變緊身, 勁到震爛晒周圍啲城牆,
下一集唔知係變普通進巨樣, 定有新型態?

發動咗地鳴呀

其實艾族族長，當時仲係部落未係王國應該只能算係族長，一代王都未有啦

佢放走尤彌爾果下，佢唔係認為尤彌爾冇放豬寬容佢，而係懲罰，調教佢，用追殺，放逐，窮途末路黎襯托自由，令從未嚐過自由既人誤以為自由就係於危險既外界冇處容身，係中世紀常有既奴隸主調教奴隸手法黎，而佢好成功，個奴隸就算得到力量所仲對佢充滿奴性，因為自由就係仆街，危機四伏，冇依冇靠，仲用力量黎立功搣甩自由身返去做奴隸

到今日強國對人民既手法都仲係非常有呢浸味道，諫山真係好熟歷史，短短一句說話，幾格野，就可以合理解釋左尤彌爾既奴性，仲有根有強，稍為諗下佢幾格既訊息就會所有野都順理成章

以後10黑点囗號:

香港人，反抗。
香港人，你有權選擇

其實堆沙造巨人呢個point好神，當設定好啦，好難諗得通，堆沙會5散，堆沙怎來，無樓梯及工具点堆砌個人面及身形，点傳送個巨人走，呢d真係講5通~

怎你老母
點你老母
5你老母

其實今集已經寫到好明

重點唔係顆樹，顆樹應該響尤彌爾變區人時爆鳩左

顆樹變到奇形怪狀可能就係因為有條骨寄生響佢底度，因為樹係植物，所以寄生左都效果有效

而條骨寄生左落尤彌爾度，而尤彌爾係人，所以就有變出巨人，生成巨人之類既始祖能力

而族長剋意要三個女分食尤彌爾，睇三個女既年紀當時尤彌爾唔係壽終正寢的，而好可能係被命令唔可以自癒而夾硬被分食，繼而好似條骨咁寄生左響三個女身上，而三個女不斷繁衍後代而再由其血親分食，咁尤彌爾同條骨，就廣泛寄生到艾族人身上，尤彌爾空間顆白光大樹，應該就係暗指條骨現在個形態就係響艾族中繁生到樹狀咁，當然應該有骨既人屌西生仔都會生出被骨寄生既後代，如果唔係靠分食係冇可能食到成個艾族都係骨樹既一部份，而族長深信分食尤彌爾可得到更大既力量，呢個行為致使尤彌爾既意識直接寄生到全族，成為力量控制者既角色，即係骨樹旁邊人既角色，而九大巨人，好可能其實係尤彌爾鳩指派的，話哂會隨機降生，而始祖巨同一d特別既巨人會指派俾王族同王族相關，因為尤彌爾有奴性

咁我地由萊納，吉克，艾倫既遭遇，可以得知變智巨人後佢既記憶人格意識都可以分佈響脊骨度，而尤彌爾作為首位被寄生既人既人格意識永流存響分食左俾艾族既骨入面係絕對可行

至於係咪科學力量，應該唔係了
骨從何來都唔知，條骨可以解釋成外星生物，神，自然界都得任諫山吹的，條骨現在從未展現自我意識但係都唔代表冇意識

用沙堆巨人好可能只係指代，沙係某種能量都未定，而條骨可以透過呢種能量，將自己既一部份變成巨人，而條骨本身就係寄生既同時不斷增殖左響所有艾族人身上，沙堆巨人只係指代尤彌爾分派力量俾某個骨樹中既一份子，骨樹入面應該可以抽取到歷代所有艾族人既人格記憶意識

我就係咁理解呢集

諫山創真係好勁
有冇人推介下其他神話古代戰爭類嘅劇集或電影睇下

豬豬巧打耳

夾硬分食個幕好恐怖

啱啱先發現原來依個已經係Ymir巨人完全體

想問下果個仆街王係艾人定馬萊人

如果皇血論係fail的話
不戰之約可能都只係洗腦教育

啲肋骨凸晒出黎同埋好似好大隻

會唔會係對應翻戰錘巨人嘅能力

艾

點解會諗到奴役自己族人咁仆街

現實中蝗國都係差唔多

雖然大家好鐘意串海賊王
但我都要幫One pieces講返句
其實尾田一直都借漫畫講緊自由同人權
而家和之國篇我真係點睇都覺得係影射緊支共

咪就係有ymir依啲有晒能力都唔反抗嘅人囉

同吉克一樣，寧願犧牲自己族人

戰俘黎

有啲係啫 有啲自己友嚟

講緊千年前 古希臘 或者再前時代
有咩咁奇,
中國歷史大把啦

佢點睇野

可能靠觸角感應

屌地鳴都睇唔明，唔知講咩好

就好似大象細細個俾一條繩一舊木綁住 細個試過走唔甩
大個就算力量變強大，都會以為呢一條繩一舊木可以綁住自己成世

諗起之前有個外國youtuber訪問啲住係外國嘅大陸人
問佢地無信仰自由有無問題 無示威自由 佢地死都係答無問題
問佢地中國政府就唔會錯唔可以批評？佢地會答你係 政府係唔會做錯 批評政府你就唔啱 真係cls

係咪嗰個澳洲佬

呢個係流傳出黎嘅講法
無人證實過

最後個頁同艾倫條骨點解

本身仲以為佢變咗巨人會殺哂恰佢啲人
點知係返去做返奴隸

畫得真好, 有左巨人之力之後, 佢見到國王就算無手扣載著,都會自覺有載咁

艾人

如果尤彌爾係男性奴隸 初代國王係囡囡

咁成個故事就唔同灑

但present得唔好囉

係呀 呢個

黑警

呢班貪2代係富起來個1%,同牆內的人唔同
佢地係民主自由國家好食好住理撚得你
佢地緊係想大陸繼續冇自由,等佢地可以繼續吸人血越黎越富

最好笑佢話我地出黎示威對無出黎示威嘅人唔公平
係咩邏輯

漫畫冇

無意志力 有巨人之力都係廢物

成套漫畫有個只贏道門的人已經明確表示佐

無夢想就同條咸魚無分別 ... 你坐啊

咁其實ymir咪都唔係艾爾迪亞人

唔怪得動畫24條艾倫打女巨人果陣
話想消滅世上所有野
果陣睇會覺得有d兀突
原來係咁既原因

佢應該係中国人 奴性重到

香港人: 地鳴唔係問題 唔好阻到返工

同香港同一個道理
200萬人遊行 睇就好睇
實質上作用都係唔夠反抗大

我咁樣睇世界樹
falcon=世界樹隻鷹，會飛既巨人
世界蛇=毒龍尼德霍格=艾撚，當樹根(巨人之力) 完全被吃掉的時候，諸神的黃昏就會降臨

本身只係部落， 但有巨人後就急速發大，
唔止武力， 連經濟都大力發展， 所以成為王國

lm

蘋果喺一啲宗教、神話代表愛情或者性
頭幾頁Ymir望住對情侶嘅目光
睇到佢憧憬愛情、有少女心、渴望有另一半
同大地惡魔嘅交易即係同王結伴、生兒育女

我唔覺得ymir對王會有愛意囉

不過漫畫後面有呢棵樹

假bitch 應該嚇到瀨哂屎
雖然對讀者係幾集 但對假bitch 只係瞬間既事

一鎗射爆艾撚個頭 比吉克接左
下一秒 艾撚已經由個頭生返成條骨出黎 變緊巨人 雙眼發光
同時間 四方八面既城牆倒下 無數個50米巨人現身 (假bitch 唔知城牆有巨人)
地嗚開始

果種場面 聲效 地面既震動
真係痴哂線 好想知動畫效果

我反而覺得係解禮物
因為王話因為佢做得好，所以俾佢嘅禮物就係幫佢生仔女

全世界都知城牆有巨人先咁驚艾族要主動出擊

據說由此流出的河裡面有一條河的水中含有劇毒，最初的巨人血液中含有這種毒，因此巨人都是邪惡的。

會隨機就擺明大話，皇族用黎呃班人唔可以俾巨人之力失傳

1,2係有衝突
除非Ymir係特別個體唔洗靠沙回復/變身

戇鳩真係無得醫

同意 13年就應該係真 但可能有方法破解

想問大家記唔記得係邊一集講 食ymir邊part 就有咩巨人 想睇返

13年應該係真，但無話過初代之後三個女係咪得13年命

可能第三，四代人打後先會短命

尤米爾死左又變返細路女?
可能係樹窿入面已經換左人
真正嗰個一直都喺沙漠

我估係分左9隻先變短命
好似解埋點變9隻同大地惡魔 巨人之謎都算解晒？
樹同蜈蚓似唔會再解落去

可以單挑美軍既應該

樹應該係同怪物化金木研連住
而條蜈蚣就係金木研條蜈蚣赫子
即係赫子同艾人合體唔係變喰種
係變巨人

好似無講過
係啲討論區9up

唔該晒

我自己覺得係Ymir賦予咗個力量俾艾倫

點解班大陸人睇完毫無反思自己宜家的處境

因為奴隸始終都係奴隸 就算有力量都係奴隸

之前有上過大陸啲網睇佢地9up
你就會發現佢真係好蠢
好多係睇兵長 見得最多係啲角色fans打晒交
不過好嘅係佢地對啲角色真係睇得好深入
但叫做有少少腦個啲 都好少去講自由

睇左今集三四次
真係...隻豬仲自由過ymir
有力量既人 思想仍然被束縛既話
連豬都不如 連反抗都因為奴性而做唔到
同艾撚一開始無力量但渴望自由真係勁大對比
而女神都只係想仿效ymir既所謂無私
但所有野都係ymir既奴性所使然 人叫佢做咩就做咩

而ymir終於等到艾撚解放佢
感覺上ymir一早心有不甘 但唔知點做好
二千年黎都係係到為王服務 無諗過實際反抗
而佢一直都等緊一個人黎同佢講你自由啦
而艾撚就係呢個天選之人
我諗進擊的巨人就係ymir既心中一小塊既自由
唯一一條key用黎解放自己既奴性

Ymir靠自己都係做唔到自由 要由艾撚黎幫佢
證明左自由唔係乞求返黎 而係要爭取返黎

仲話套野幾撚神
一集就反撚晒肚
一條女一隻豬兼無無謂謂得到不知名力量仲要繼續選擇做隻狗引發兩千年戰爭
3歲細路諗出黎既弱智故事？

我見係哩度既人通常執人口水尾多

佢地最多只會想睇下啲角色互動同打鬥
創哥想俾佢地睇既自由思想完全睇唔明
佢地都唔會睇得明 呢班人好難點醒
要佢地醒只可以踢爆中共既大話
不過咁先至可感令一部分人醒

弱智仔去睇忍者亂太郎啦

怪唔得知啲巨人咁樣衰，因為ymir憎恨奴役佢既艾族人，所以對應番佢哋既丑惡，塑造巨人

豬先係主角阿
op1

以前覺得145代王係懦夫，依家覺得佢係英雄，反而之前包括初代王在內既一百多代王都係人渣，一直奴役ymir同佢既力量黎統治世界各地既人民，所以怪唔得知145代王繼承記憶知道自己祖先既所作所為後會變聖母

真心明都唔講
有D小粉紅以為自己已經完成革命

條友專業反巨人 唔使理

香港冇一個大平台去討論 真係好鐘意個啲fans好多時都係自己睇開英文個邊 一係就大陸個邊
已經同人討論完再黎呢到討論

我發現一個問題
之前一直話王血先可以用始祖之力
所以艾倫父子用唔到
但今集話個九大巨人係尤彌爾三個女後代
而艾族人都係佢三個女後代
咁應該全部艾族都係尤彌爾後代有王血喎？

hi 支納人

真係豬尼咩
你呢隻明明係粉紅色既狗尼

Sor當時隨心9畫冇花時間執下佢

邊有講全部艾族人都係佢三個女既後代

二千幾年 都溝到稀晒啦

島上王族有可能係一直都搞亂倫維持血脈純正，你睇王族點對女神就知

溝咗都照計有皇族血統
吉完已經係一個例子
問題在於唔係全部艾族人都係佢三個女所生
要搞清楚佛里茨先係皇族

不過而定係唔係皇血都唔重要啦
Ymir都唔聽皇族支笛

送4隻比香港就好喇
兩隻新界,一隻九龍,一隻港島

巨人之力要靠三個女繁殖喎
王同其他女人生既都唔會有巨人之力啦
咁有巨人之力應該有埋王血喎

八年抗戰還有一年就打完了

點解大陸人睇完巨人講野咁似藍絲
話艾倫叫人追求自由係洗腦
又話尤彌爾係自願冇人逼佢
我地真係睇緊同一套漫畫？

依家啲皇族都係佢啲子孫

問題係yimr都係俾皇一路奴役左2000年
佢同皇結婚生仔其實都係皇既指令
皇有冇問過佢想唔想做啊 冇
佢做左咁多野其實都唔係出自佢自己既意願
子孫都無用啦而家 睇下吉克果樣同皇幾撚似
但 Ymir已經唔會聽吉克講野 佢決定左唔會再聽皇族支笛了

思維模式既唔同
唔同人睇野自然會冇唔同嘅結論
唔識飛既雀點會覺得自己識飛

尤彌爾玩了二千泥巴，有人強逼她嗎？
沒有人直接強逼她，但有人間接強逼她
有人在她的意識裡強行植入了"奴隸"的特質
將尤彌爾困住了，尤彌爾不自由的不是身驅
尤彌爾不自由的是她的精神、意志、靈魂
奪走精神上嘅自由比奪走肉體上嘅自由更可怕

蝗人蝗語，壞腦

之前會議個集有講過
「艾爾迪亞國能變巨人的特殊人種尤米爾的子民」
咁照計要佢個女啲後裔先可以變巨人
普通艾人係唔得
之前話過島上啲貴族洗腦冇用
可能啲貴族係個時普通艾人嘅後裔
所以照宜家咁睇尤米爾的子民都有王血
除非唔係3個女都係王親生

我諗：
尤彌爾作為始祖巨人，但因為「奴隸思想」，所以先聽王族話，二千年來一直用依個方向去洗腦。
依加艾倫要解放尤嘅「奴隸思想」，唔再聽王族話，即係廢除王血對尤嘅控制。
結：王血其實無價值。

佢完全示範左奴隸係點樣諗野

尤彌爾畫返對眼 代表同意艾倫
廢除左王血令艾倫用到始祖能力，開地嗚

我估係奴隸，尤醒覺就開番眼

第一點，唔肯定，但相信係令尤「醒覺」
第二點， 書入面一直話「要有王血先發動到地嗚」，
有無諗過依點都可能係用嚟「洗讀者腦」？
其實今集同上邊巴打有提到嘅係：
始祖本身有能力「修橋開路打城」，但佢「選擇」將「使用能力」嘅權力，由王去決定（奴隸思想）。
而艾倫就係解放（奴隸思想），自由，就係可以自行決定如何去使用自己嘅能力。
地嗚，係始祖嘅能力，之前因為（奴隸思想）所以唔會自行發動。
好長但其實講緊一樣野：
「聽人指示」定「自行決定」。
以上為個人推算 唔一定啱。

唔覺得呢個設定係假
二千年咁耐以黎無可能所有有巨人之力嘅人全部都係主動打針繼承
可能有啲未夠13年就被人暗殺 咁呢啲人嘅巨人之力就咁消失?
所以巨人之力實會轉生

用解放奴性去推翻王血最高既設定
合理得黎又意義深長
諫山真係cls

唔畫古代人既眼有冇咩特別意思

趕唔切

王血我諗係計第一個分到始祖力量果個人

巨人真係唔適合未進化嘅人睇...

呢套野真係唔係少年漫, 青年漫咁簡單
嚴謹同埋貫徹始終既命題 - 自由
雖然有科幻既設定, 但極其寫實既人物性格同情節
通常要做到咁有水準既都只會係小說文字類, 因為架構一早定好晒, 而且易控制
而漫畫好多都係畫到一半就變調, 愈畫愈不知所云
呢套野真係可一不可再
亦都一巴巴車落去好多身為人而不知自由為何物既人

有人話現實世界嘅攞左巨人之力嘅Ymir其實比係路入面嘅Ymir控制緊 路入面先係真身咁解 就好似人型巨人嘅阿克曼一樣

補充：路入面嘅Ymir係妹妹仔 出面果個係姐姐size

唔夠膽講啦 監控咁勁

我諗講完都消失左或滅左聲
但成日見突破盲腸Po 都係轉自大陸

始祖都有被繼承
不過係做王，點會親自出征攻城侵略

記住，個族長都唔知巨人之力係乜鳩黎，當時真係前所未有，佢點解會得出搵三個女食就可以過繼到巨人之力仲永續流傳呢個結論，好可能係d迷信諗法黎並唔係佢真係知，明未

香港反送中表面上未又係 「綠帽」

但背後同樣係爭取 自由

Ymir 轉生-》 historia 嗰女

我覺得係黨員睇完好撚驚
驚啲大陸人有自由思想唯有咁做「抹黑」

唔通照直講咩俾人抄水錶

而且照直講都好快俾人del post啦

個性格係咁

你咁講而家所有人應該係一家親tim
王既定義應該係類似大女繼承就係王，細女就唔係，再引伸落去。

族有族法?人一出世唔係應該平等?有人一出世做奴隸係應份?
初代王有還Ymir自由?叫她開山起橋仲講到明"我的奴隸尤彌爾"
又話Ymir有力量冇人逼到佢之後又話Eren用說話就逼到Ymir做野,講出黎唔覺得矛盾?

Sor我嬲嬲地認真左,進擊的巨人唔係比呢d賤過豬的生物睇

睇返呢兩頁, 如果尤彌爾3個女代表3個分支
之後已經分到好似棵樹咁, 所以艾族人應該係尤彌爾血脈
尤彌爾係絕對服從王族既命令,
如果有其中一代王持有始祖巨人再下令要尤彌爾以後只服從果代王既後裔,
已經可以將絕大部分人排除出王族

如果巨人死哂 咁Ymir會唔會自由？
145王係咪為咗向Ymir贖罪先有不戰之約呢樣野

有咁既可能，可能線既粗幼化表血緣深淺，不過呢個都係推測
可以肯定既應該係艾族人本身都唔可以變巨人，係尤彌爾既子女後化先有咁可能性
另外可能同種族清洗可以溝淡番王族既血統，有機會同外族既mix就唔當係王家，咁2000年得確有可能做到得番咁少王血

大地惡魔(王)用少少甜頭 (係皇宮好食好住做肉便器) 就呃左Ymir簽契約

我諗ymir都無諗咁多 總之王叫佢做乜佢都會做

點睇得出王就係大地惡魔?
仲有如果王係大地惡魔,佢係哋事前已經知樹同巨人之力既存在

比尤彌爾自由既意思唔係放佢出去當佢係獵物咁打獵咩

做開奴隸

整合其他巴絲睇法，
個人覺得，王血，可能係講尤彌爾嘅子嗣，而唔係今集個個老男人。
王=始祖巨人

我覺得係假設定， 用黎fake大家。
可能同呀妮有關，令大家覺得佢未死。

只要繼承始組的一定係王族的女人，便能確保皇血的純正

我都覺得係 暫時所有巨人都係繼承返黎 未有實例係轉生

點解要叫創哥做老賊
支那人真係好撚唔尊重人
難怪成個世界都唔尊重呢個垃圾國家

放狗射箭追殺佢都叫比自由 難怪大陸仔話大陸係自由國家

宜家所有艾爾迪亞人都可以變巨人 應該都係尤後代
之前講過話有溫疫 王改族人基因先冇滅族 果時普通艾爾人應該都死哂 留低都係尤血統後代

老賊係點解

果隻係連豬黎 自由慣

尤米爾就真係抵佢做奴隸 有左巨人力量都仲要甘心幫個仆街王做野 仲要比佢扑 做生仔機器 死左仲要比人食

其實調番轉咁諗 尤米爾連依隻豬都不如

講撚咗尤米爾=中国人

笑左

一開始全部人對眼都係有陰影咁
代表佢哋都係盲目順從王 冇獨立思考
對一切不公義視而不見 亦唔識反抗

尤彌爾一開始都係咁
但最後被艾倫叫醒咗佢心底裡面嘅反抗同對自由嘅渴望
決定唔再盲目做奴隸
所以最後眼上嘅陰影就冇咗 終於「開眼」

利申：9up

二千年先醒覺

終於感受到艾倫心情，同佢口中所講自由兩字既份量
對返現世目前戰局，馬萊同艾族的確係微不足道
經過兩千年洗禮，作為奴役方所製造出黎既超錯歷史 ，其實兩邊都只係冇自由下既產物
突然覺得佢焦土選擇係無可否認地正確

有人話有機生物似 怪誕蟲
自己去google , 好核突

心水清

好正睇到尾艾倫係焦土派

但王都冇畫眼

二千年，亦都係一舜間

尤米爾真係好撚慘
二千年黎一直做奴隸整巨人

所以...瑪雷既歷史先係正確（可能瑪雷方吹大左少少）但個方向係瑪雷所講個個

二千年已經係計現實個時間 佢喺通道入面肯定唔止二千年

大陸禁左？

想像下你有無敵既力量
唔係因為內疚 巨人力量 奴隸全世界, 點會心淡流落荒島

好慘

人哋俾人搲眼呀

痴撚線究極有幾多伏筆

老實講 抵撚死

依個唔算伏筆呀

大地惡魔係比喻黎

Mindfuck

攬炒

蝴蝶效應

鳩估下
眼精係靈魂之窗
奴隸係無靈魂
艾倫喚醒左 Ymir o既靈魂

.....但王都唔畫眼就唔係好明

惡魔老豆咪講左歷史係人吹出黎
Spine未解 不過相信作者唔會深究

藍絲思維

烏利已經唔係

有機會係為左確保巨人之力唔會流失而作左個咁ge傳言
如果曾經隨機流失過
隨機得到巨人之力嘅BB好大機會係成世都唔會變巨人

點解佢地會覺得自己係ymir

就算有能力都係奴隸

奴隸同無咗條利依兩點上，佢地的確同尤彌爾一樣

即使有錢人有力量都拋棄尊嚴瀨共
班窮既更加唔洗講被人剝削到人權又冇自由又冇錢就更加冇，冇野可以輸都甘願一生一世做共產黨奴隸

建議大家唔好再猜測創哥嘅想法，次次一大輪分析完（講緊分析將來嘅劇情），佢都可以秒晒，人都癲

但好享受分析嘅過程

我覺得創哥最癲嘅係戲份少嘅角色都可以好立體咁畀觀眾明白，戴娜對格利沙至死不渝嘅追尋、教官旁觀者反思自身去到高位仍然係一個平庸嘅存在，人類第二最強死前嘅害怕⋯⋯善用每個角色去表達自己嘅想法。

光復香港
時代革命？

大家仲記唔記得啲普通巨人喺夜晚時行動力會大大下降

喺reddit見到有人話
巨人之力係由樹而嚟
樹係靠光合作用而成長
所以巨人之力係要靠陽光嚟推動
所以普通巨人有陽光先會行動，夜晚唔會點郁

呢個諗法已經好耐之前d人講過

陳同佳 搵人加頂綠帽俾佢

有沒諗過係五毛特登曲解去愚民

仲有個個艾倫失控打暈自己都要守住艾倫既隊長
臨尾為咗救人所以死

好彩死前望住艾倫封咗個窿

一集都覺得呢個角色好正

係，而今話嘅內容係間接confirm咗呢個陽光theory

艾倫係咪已經廢左吉克武功?
吉克係咪會無得再見尤彌爾?

我真係唔認為所有艾族都係尤米爾既後代,流有王族血統
得二千年邊生到咁多人
仲未計係城牆入面過百萬既超巨

你點知本身 人口幾多？

比人當生仔工具

145代王
每代當生兩個 個兩個又生兩個
2^145

第一代都3個啦

搵道路出黎既條件係王血+始祖

Ymir係奴隸，一直都係會聽王血後代既指示

之前唔聽係因為不戰之約，而吉克破解左

而唔係一直漫畫入面講艾倫先係主導

所以吉克叫ymir去執行安樂死，ymir即刻轉身去做

艾倫係解放左ymir一直既奴隸思想，所以最終要做d咩應該係ymir自己既意志？？？

諫山出第一集開始已經諗哂成個故仔 真係好尾機

女神果代都5-6個啦...

好撚神

會唔會係挖眼代表睇唔到真相

我理解王血先控制到始祖巨係象徵意義，象徵尤米爾一直以黎都係王家既奴隸；今日艾倫解放左佢，就象徵尤米爾不再係王家奴隸，所以最後先會爆牆開地鳴

一割咩自由都冇晒喇

點解切開分食有用🤔
現代巨人都係要變左無腦巨再食先會變智巨

會唔會係本身力量夠集中，淨係食手手腳腳都有用
但之後啲巨人之力分散哂弱咗，縮到得返後頸先係重點

所以血統（王血）既影響係遠遠低於教育（奴性）既影響。
解釋點解 教育局 要對學校開刀，仲要每日彙報。

你係編劇嗎！分析好透徹！！

YMIR都要等指示行動 , 但支狗明顯係自發性接受唔到民主世界聲音既家畜
佢地有利而且係用黎瘋狂奶主人

大6人咪就係現實既尤彌爾咯。

其實解左艾倫一開始點解喊未

本來想寫結局如何，原來已經有人同我想法一樣

有堆人鳩噏
有堆人認真分析
睇到好亂

原來第一話給二千年後的你
係Ymir講俾艾倫聽

即係陷球產
巨人滅絕 世界滅絕
攬炒 再新世界

其實有幾點真係唔需要過份解讀

大家應該先注重呢段往事既時代背景
響故事中既現代，都唔算係文明時代，仲有非常強既階級主義，同種族逼害（唔單止艾族，仲有東洋，黑鬼之類）
再數前2000前，果個年代既人，口腔期，冒昧，私慾行前，奴隸制，學術未發展，相對之下非常迷信

諫山唔畫眼，可能只係為左指出當時民智未開，愚昧，只顧自己，響艾族呢d強權族群，個個更只為自己，唔會有那怕一個為自由抗爭，唔會有一個人去諗奴隸制係錯，去幫助奴隸，導致尤彌爾一類悲劇人生不斷出現

族長要求三姐妹分食老母，其實冇任何研究基礎，極有可能係出於迷信，誤打唔撞導致尤彌爾同骨寄生落全族

王血冇特別意義同功能，至少睇尤彌爾得到力量既因果，同王血冇任務關系，純粹只係尤彌爾聽命於王族，佢點認定對方係王族，個條件同王血可以係冇關，佢誤認對方係王族都得架，真係不必再太深究有關王血既傳承同是否為王族之類

唔關事wor,你係咪理解錯人地講乜?
個巴打係講緊如果根據今集嘅情報，
即係所有“尤彌爾子民”都應該會有王血，
唔應該會有非王血嘅尤彌爾子民，例如主角。

我理解巴打嘅意思為
係尤彌爾主動臣服於佢認為係王族嘅人
而唔係因為王嘅血有別於他人

你睇下吉克 人地起個集中營 奴隸制佢民族
每日虐待他 但吉克只會諗消滅自己個民族
完全無諗過殺哂所有馬徠人 不被奴役。同中國人一樣 奴隸主 奴役佢 佢仲會覺得好開心 唔敢反抗 因為反抗就係錯
願自己民族被滅亡都好 唔會反抗

d藍屍鳩官

屌吉克咪一樣用王血奴役尤彌爾

因為唔敢反抗奴隸主
選擇奴役自己民族 去消滅自己民族 拎下一代無仔生

唔會，最多只係 一座城，艾倫將九大巨人集合，多腳蟲收回“道路‘，女皇生下 尤禰爾。完

我覺得米卡沙點都會攞到進巨能力先
然後記憶穿越返去第一話艾倫個夢度吹下水先
跟住先完

米卡沙同兵長唔受巨人之力影響
應該會係力挽狂瀾嘅關鍵

好似剩係講阿克曼唔受記憶操縱
話唔定阿克曼其實都可以變巨人
要破除米卡莎係認主先跟住艾倫喱個謎思
就係米卡莎成功阻止兼殺左艾倫
然後靠進擊巨, 始祖巨同女神返去第一話同艾倫傾計
呼應返艾倫喊同話米卡莎頭髮長左
跟住完

[過份解讀]
吉克篤自己屋企人出黎同文化大革命
有少少似

如果阿克曼真係人類 size 巨人
咁兵長俾人炸飛完..........其實會唔會有巨人級數o既復元能力

之前兵長腳傷都搞左勁耐先好

艾撚解放自由

艾撚阿哥林鄭

依法治國拉哂你地絕子絕孫就唔會再問題

咁呢個王係咪有老婆再同始祖生左3個女

諗法差唔多
我覺得係阿卡曼唔受進巨前任意志影響
米卡沙繼承咗進巨返去改變歷史

最唔make sense既係始祖咁奴性,有腦既人邊會係咁,除非係弱智既,但係明明佢比人獵殺果陣都識走識反抗,唔知點解之後又唔敢反抗個王

就係冇腦，睇下黑奴d歷史啦，唔睇都睇電影啦，工業革命後尚且如此，何況巨人世界仲響工業革命前，尤彌爾個年代仲推前2000年，古代人黎架咋

佢淨係識做奴隸 咪返去搵個王繼續做奴隸囉
唔明有幾唔make sense

我覺得吉克無解到，只係因為佢唔係始祖所以無束縛住，佢擺明扮野

一直都話王血有始祖先會有不戰之約，艾撚+吉克係special case 去破解不戰之約。無人知邊個會命令到ymir, 佢兩個加埋只係入去"道路"

大陸人諗野真係唔講得少
我有自由做奴隸架!

ymir係聽王族order
然後艾倫叫ymir唔好理佢, 自己揀
所以最終係ymir自己發動地鳴

呢個就係吉克個奴隸想法

奴隸主一定無問題 一定係奴隸有錯

冇錯
籠中鳥以為會飛係一種病

條片左邊果個男定女

好似冇左一隻眼咋喎，佢得一隻眼有血，同埋佢有一幕望住顆樹之後識入去
得到巨人之力之後仲好似有返隻眼

第一話個845係指d咩？

仲有佢舅父燒親都無得復完

會唔會結局係艾倫任務完成後
連同自己將九巨好似亞妮咁結晶化
封印住九巨 同全世界簽一個新嘅不戰之約
你馬萊又搞9艾爾迪亞嘅話
就解封九巨覆你桌

下 唔係年份咩

屌你賈bitch仲未死

進巨會唔會就係樹洞蟲本身

自由意志從逃出樹洞開始, 出入道路+第3身旁觀+說服ymir, 因為進巨本身就>ymir, 能力又係條蟲賜予, 命又係佢救, 自由又係佢俾, 2千年玩泥砂係為左等條蟲返去搵自己, 再救/引導自己1次?

好似破牆嗰年

豬仔，你跑啊

民族大遷徙：日耳曼人集體整沉西羅馬帝國

但萊納（斯提里科，半汪達爾人［日耳曼其中一支最黐線嘅部落］半拉丁人嘅羅馬政要、將領）會唔會因為忠於馬萊（斯提里科臨收皮之前相信上帝會替佢作主）而俾祖國處決呢

所謂同惡魔交易原來就係單方面無償為惡魔奉獻

我估應該係 諫山先生的表達手法，代表一個人有無靈魂。因為眼睛係靈魂之窗，當沒有靈魂時，眼睛係沒有神采的。所以暗示之前 Ymir 本身奴隸一直沒有（迷失）靈魂，但係內心深處有聲音，成為了 神秘既 進擊的巨人，無靈魂的Attack（進擊）只係9打，只有有靈魂的進攻，直達心臟，先能達到致命一擊。好似艾主席要 永遠解決 （巨人世界），就係要毀滅通道，要毀滅通道，就係要毀滅 Ymir，而毀滅她就是要 由道路釋放她出來。而如果只單救她的肉身是沒有用，要她甘願離開才成，所以艾主席要抱住她，感化佢，要她明白自由的可貴，不要再做皇血既奴隸。

從那一刻開始，Ymir 終於做返一個有靈魂的人。所以有眼睛。

點解個仆街王會知食左Ymir d肉就可以繼承到巨人能力？

兩公婆但佢地d分析好正

你望下樓上巴打post支那人嘅評語
就知好make sense個世界就係咁多奴

意識形態主導思考

明明200萬人可以輕鬆輾壓3萬警察

但因為習慣左奴性而唔反抗

禁果，同族長食

每次追一集又要等一個月
開始有啲甩甩地
所以而家阿哥嘅立場係想
自己種族冇得繁殖自然死

咁細佬嘅立場係咩？
開啲大巨出嚟嚇鳩個世界50年
然後點？

有冇證實非艾族變唔到巨人？

王血還王血，巨人之力還巨人之力，係兩樣嘢嚟
王血用到始祖係因為奴性，巨人之力係人食人咁傳，所謂要一直生落去同食落去，係王指示，佢要千秋萬世，而食嚟傳嘅係受王控制嘅奴，三個女都係奴出，要奴出食返就係要佢哋繼續效命咋，王血係指令奴性巨人嘅key，女神老母都係奴嚟

裝睡的人

同個無睇漫畫嘅同事討論佢都識講係指未撚訓醒嘅人

我以前成日諗阿尼，萊納佢地咁慘，比人恰到上心口
無力量反抗都算啦，但佢地有巨人之力，都唔識反抗
聽哂馬萊枝笛佢地全部人都奴性太強
就算馬萊話佢地係罪人咁又點，個啲野只係上一代人做，關佢地咩事？
艾撚都識諗啦，定因爲艾撚係自由，所以先諗到？
我諗佢地係城牆入面個幾年都已經知道發生緊咩事
但佢地選擇逃避，唔肯面對現實
最後咪同艾撚攬炒你坐啊，萊納

以馬來人角度睇又的確係咁
無人知個巨人之力點黎
以個族長比喻為惡魔，聽晒佢吩咐

佢哋有家人，即係人質，就算唔講家人，仲有同族，佢哋只係想保持現狀

被「自由」嘅恐懼，令佢唔敢再想自由
佢之後嘅人生係無左自由，但起碼唔洗再受個種恐懼，又可以做奴隸少奶雖然佢最後都因為太攰而選擇死亡
其實現實都有版你睇，我地永遠唔會明鄰國人嘅思想，反之亦然
你係鄰國自由，例如鬧某人似某隻熊，係要付出代價（生命）
呢種恐懼，亦令鄰國人唔想自由，更加會自動自我審查，唔會反抗
其實佢地都係ymir，一出世就係唔自由

樓上有位巴打話佢地連ymir都不如，因為佢地連「力量」都無
但我就唔係咁認為，其實只要佢地齊心合力，佢地都會有力量反抗希望我有生之年內會見到

應該係ymir「自己選擇」借力量比艾撚攬炒
個條蟲都借左比艾撚

皮克好似有講過 但佢地都有屋企人 冇計
做到戰士 屋企人可以過得好啲
反抗嘅話成屋人送去樂園
除非可以說服到個代戰士嘅一齊反抗
但總有啲人唔敢

同意，太多人著眼係「王血」上，
其實要反思嘅係個「奴隸制度」。
「不戰之約」好聽啲叫「約定」，
直接啲講係「指令」。
尤彌爾無反對嘅權力，因為佢係「奴隸」身份。
所以話「王血」破解「不戰之約」其實唔一定。
睇下中國都可以「單方面」指出「中英聯合聲明」係歷史文件啦。
「不戰」點解唔可以單方面廢除？
（例如：令尤彌爾唔再聽「王」話）
由入到「道路」開始，
就係「王血/奴隸制度」同「自由」嘅對抗

細佬想攬炒

完全係想講點塑造一個人出黎
作者係想像一個人出生係一張白紙
而通過教育同灌輸令佢覺得做奴隸都係理所當然

藍色窗簾

.......

咁都有得笑

王會唔會為左造多d巨人而姦佢3個女？

其實你有巨人之力，反轉成個馬萊都得啦
九大巨人有一大半都係佢地手上喎
要保護屋企人同時又搞革命，係可能
其實呢啲都係藉口黎佢地只係唔敢反抗，安於現狀

講緊君主制—》以民為主？

作者真係
除左成個世界觀建構得無可挑剔 一開始我當係普通漫畫咁睇想睇佢點打巨人去闖世界

點知可以講到咁多野出黎 好似歷史被人掩蓋、自由等等帶返去思考現實世界，中間仲要有好多伏筆位，睇漏一眼都唔得而且每一集睇完都會好想睇下一集講咩同埋係估佢唔到

真係神作

啟蒙

上面有d人屌緊有力量但係做奴隸點點點
其實我地每個人咪又係為d無關緊要既野奴役緊 只係轉左模式姐
以前追住君主黎轉 而家為左錢、物質（係香港就係一個單位）係度做奴隸一世

我覺得皇血可以理解做君主制度
因為君主係用血統繼承，佢地既「權」其實係概念上既野，係心理上控制人民既手段

Ymir係代表被奴役既人民，古代既觀念就係君主統治係必然（見到吉克果句「我先係皇族血統繼承人，所以Ymir你要聽我講既野去做！」)，而皇權制度既存在就係「不戰之約」，意即皇帝因為自己係最大得益者，所以佢地永遠唔會為人民設想

直到法國大革命先有人開始諗，貴族君主都只係成個制度既寄生蟲不事生產，而第三階級先係國家既一切同本體，然後全世界開始被點醒（就係艾倫果句你有得揀），一推翻皇權、君權神授呢個概念，成個世界就唔同晒

我未必講得岩，我對巨人呢套背後有咁深奧意義既漫畫都未有其他人理解得咁好但係岩岩睇完有點感觸想分享下自己睇法

至少高質又無走數

所以有人會斷捨離無欲無求
但起碼我依家可以自己選擇用自己時間返工，再賺啲錢返黎買我中意嘅野，賺夠又可以投資下，退休做下義工嘆下世界咁
不論係斷捨離定係沉迷係物質/金錢上，你都可以自己選擇到
但萊納佢地係（自以爲）無得選擇，只係服從馬萊嘅奴隸
佢地都知搞城牆內嘅艾族係錯，你見萊納最後都變左精分痴線佬
所以我唔會話佢無得揀，好慘
其實只係佢唔想選擇，一直逃避咋

關條廢老咩事
有巨人之力個個係ymir,所以先叫佢三個女食左佢老母

等作者自己解釋, 作者有邊次令人失望過

外星生物？

烏利：大概不找個東西沉醉就活不下去吧 每個人都是某些事物的奴隸

係 我都係諗起呢個 好深刻 唔係權力女人就係錢同酒

仲有艾倫有講句「你係個普通人！」
Ymir其實代表緊我地呢班只會跟規矩既普通人

英文譯係human being
我覺得只係解人人生而平等，每個人都只係人類無分高低，無奴隸無皇族無巨人無超人

老強應該無意思
我估係一分三 三分九咁比人食
其他人就可能靠好似吉克咁飲紅酒變
第二季ed都畫到有6杯酒

馬萊個邊巨人科學家應該test過唔得
如果唔係就直接用馬萊人做巨人戰士啦
仲養住班艾人做乜

我覺得就算艾人但非ymir既後代都可以巨人化

留明

今集之後我又想知到底巨人既體力限制係源於邊度

Ymir：屌你啦萊納，啱啱幫你整完個身，你咁快畀艾倫抆走隻腳，唔幫你整啦！

馬萊人身驕肉貴？根本冇試過？

有冇留意尤死後本來冇光柱，三個女食佢先出現，未食之前冇，即係話係靠食嚟傳，同埋有傳先有分支，日後更多分支都係巨人繼承分支，而唔係尤後代嘅血緣分支，所以啲道路係各代巨人通向初巨嘅記憶紀錄，啲王血係座標嘅key，因為初巨嘅奴性係要王先指令到。

用1700年佢哋通婚去洗血，話就話係咁好多淺艾族血人，但係未有抽骨髓之前，係咪真係有N咁多巨人？好似係得九大巨人，直至145代王發明用骨髓大量生產巨人，先有得起個地嗚城陣出嚟守，同埋雷斯王係同弗利茲通婚得到始巨，之後先有不戰之約，弗利茲初代係控制尤呢個巨人載體，之後三個女食初巨都係載體嚟，弗利茲之後啲王未必有食巨人嚟等自己有巨人之力，因為巨人之力係用嚟打仗做嘢，王控制到就得，直至初代雷斯王食咗巨人，始巨得到王權，有心理問題，先會不戰，本身尤係冇戰意，只係奴性聽王話去打，到雷斯食咗反受始巨尤意識影響。

我覺得由艾倫錫完女神隻手睇到ymir嘅記憶之後佢嘅目的已經變左
由肅清世界變左解放ymir

如果ymir係借力量俾艾倫發動地鳴, 咁其實佢對ymir做嘅同吉克冇乜分別
只係佢係氹, 吉克係命令
所以喱一切都應該由ymir嘅意志主導

艾倫係ymir二千年嚟唯一嘅知音。如果九大巨人分別代表住ymir嘅九個特質，咁進巨為自由而戰嘅特性，或多或少代表住ymir係想追尋自由，但係長久以嚟嘅奴隸模式已經令自己有心無力。致二千年後的艾倫就係命中注定佢崇尚自由嘅個性（梟、格利沙都有崇尚自由嘅進巨繼承者特性）。當艾倫擁抱住ymir，佢終於可以張開雙眼，同時釋放自己。呢個轉變，會破咗王血對ymir嘅命令能力。

基本上呢個世界會變成點，都唔關ymir事佢只係想得到解放，離開個度
然後艾撚同佢講，借力量比佢再完結所有野/一直留係度，二選一
既然ymir選擇左後者，咁佢應該借左力量比艾撚
而漫畫入面亦有條蟲去左艾撚度嘅畫面
簡單啲黎講就係，ymir已經乜都唔想再理，所以選擇掟哂所有野比艾撚然後走
最後發動地嗚嘅力量去左艾撚度》艾撚發動地嗚

黑警話 心臟 生喺膊頭， 應該支矛隊爆咗心臟

喺YouTube 睇到

喜歡希斯特莉亞既尤米爾呢？

骨頭咁硬點食

其實都解唔透不戰之約點運作

不戰之約係連王血人都被洗埋腦覺得唔可以用座標，而座標力量源於尤彌爾，之前幾代王用唔到係因為13代王落左命令唔比其他王血人用？呢個解法本身就自相矛盾，而且解唔到點解之前王血+始巨就會被洗腦

而家充其量只解釋到巨人起源

又重睇返，呢個畫面我幾在意
但我諗唔明當時艾爾敏諗到d咩？
艾倫果個畫面係要殺哂對面岸既人
點解link到艾爾敏話艾倫唔會咁樣講

其實皇族血統 係會溝淡

歷史上有呢個情況
如 800年前元朝時期 蒙古人 ，每攻陷一個地方就會瘋狂強姦人去生蒙古人後代

有研究講過好撚多歐亞洲人係有溝左蒙古人血統，但睇番根本外表就唔似

估嫁姐
人都死左，唔通屌屍咩

btw, 我見到斬隻手個幕，我勁想嘔

其實連尤彌爾子民同馬萊人結合生出嚟嘅萊納都用到巨人之力，相比下歷代皇族血統嘅溝淡已經係小兒科

你估馬萊軍冇做心理評估先比佢地做繼承？

屌又屌咗 應該乜方法都試過
竟然就死不如試下食埋佢

反了反了

如果屌西生出黎唔會被影響，靠食靠飲酒邊度得黎全艾族人都受影響可被洗腦可被變巨人

最少集中營果班，同始祖被老豆食左之後既牆內，都仍然係會變巨人既艾族人

佢地肯定已經冇酒飲冇肉食

不過其實有可能艾族同其他族都冇分別

yimer想邊個變就邊個變，馬雷都變到只係一直唔變佢地，顆骨樹直頭代表全世界，只係佢奴性重巨人力只為艾族所用先淨係變艾族，吉克果d紅酒之類只係標記等班友變無垢都聽吉克話

既然王血都寫到冇特別，是平等的
咁都唔爭在種族都冇特別，平等的

成個故事咁柒多規距條件，都只係好似145代王個不戰之約咁由人類既諗法強加於人類，到頭來d規範，條件只係一個被奴役既女人因被思想囚禁所定，亦會由人類所打破

不過呢個理論仲差咁d野，就係yimer苦然有如此能力，咁改全人類記憶就得，唔駛地鳴

吉克咪靠飲酒整咗軍隊出黎
雖然無辦法知會唔會飲完會影響下一代 但至少靠王族巨人同班飲酒嘅賤民起果三個牆點都可行同快過屌閪先

你要記得145代王唔淨係起牆，仲改哂d艾族記憶，咁柒多人邊度過到隱瞞一個不留咁飲酒，所以好可能當時所有艾族人都已經識變巨人，而吉克先要人飲酒姐，真始祖連記憶都改到咁佢手指指就變到艾族人變巨人啦

但若然真係靠三個女分食之後散布巨人力，不論靠屌西生仔定係咁飲飲食食都唔合理
咁我更傾向巨人力唔係散布，係原本所有人類都會被巨人力影響，只係yimer淨係影響艾族

即係yimer一直都係受牛角佬句野影響
所有艾族系統天生會被變巨人
而吉克仲以為佢係部電腦

進擊係寫好設定同完整結局先拿去畫漫畫

尤彌爾走左
咁九大巨咪冇復原能力
冇人係路入面幫九大巨砌肉身

唔係似，係直頭一樣

艾倫係孫中山
吉克係袁世凱

佢有無老婆都唔L重要啦 Ching

由艾撚決定掛

你睇係大6人咪成班 Ymir 咁囉

Exact7ly

200萬人唔係唔反抗
而家嘅比喻應該係
200萬人拎原子彈對拎手槍

即係班黑警，明明612嗰日可以一齊楝阿林鄭一鑊。

但偏偏走晒去濫暴。

屌，完全睇唔到有咩關係

可唔可以解釋下

認真，袁世凱柒在急住稱「帝」（但有立憲傾向）

幫推求解

最直觀就係
那是因為「艾侖睇海個陣講既野證明佢真係變左啦」

但阿敏仲係唔信艾撚變左
就講「不會吧」

BTW
呢一幕手法有D似90話
錫女王手之前
艾侖安慰阿爾敏，但中間插左一格被狗咬死既菲

佢應該係想講:
"那是因為艾倫不想牽連我們"
跟住醒起艾倫問過佢好唔好殺晒全世界
就估到艾倫準備走魯魯修END

第一話時，艾倫只係想幫阿明見大海，但到了呢一頁，已經要殺晒對岸所有馬萊人

下面那一張 阿明終於猜到 艾主席要做乜。

佢估由於科技差距，要滅馬萊和其他反抗勢力，只有發動地鳴。

但以他認識的艾倫應該不會這樣。所以說，不會吧。但係看到艾倫的變化，自己都唔太sure。

佢都估艾倫會發動（地鳴）

記唔記得瑪雷講過以前佢地比巨人侵略完會點
D女人會比人捉去配種

咁點解釋得咁少皇血? 溝過仲計唔計?

我唔係好搞得清楚, 全部艾族都係YMIR後代所以全部理論上可以用巨人之力? 咁皇族又點計, YMIR後代係皇血? 溝左仲係唔係?

會唔會真係分純種定雜種
好似啲名種狗咁 溝完都無咁值錢啦

我覺得ymir血統溝普通人 = 非皇血
ymir血統溝ymir血統 = 皇血
ymir 血統溝牛角頭血統 （例如佢同其他老婆生啲子孫）=都係皇血

傳承嗰度肯定仲有好多野未交代

應該唔洗分到咁煩
總之皇血就係Ymir 後代
牛角皇向ymir落order 要艾族強大有巨人力 打低馬萊人
因為ymir嘅奴性 所以得艾族可以變巨人 只要係艾族就會幫你堆沙做身體
牛角皇又叫三個女傳落去，個種族不斷擴張 即係馬萊史所講同其他族混血逼佢變埋艾族後人
咁樣搞幾百年搞到艾族人好散 容易分化 甚至比馬萊人搶巨人權

九大巨人都有特別既能力，就咁睇始祖巨人其實冇乜特別，能力就係可以進入Ymir空間，入左去叫到ymir 做野咁佢嗰一脈就係王血，甚至可以限制非王血進入空間。反正叫到佢做野既人大哂，可以make任何rule.

係去到145代王同ymir 簽左個不戰之約限制埋王血繼承人的行動，令到之後冇人再命令到ymir做野

第1代ymir同雀斑ymir都係專食死貓

咁都有得笑

我噉睇喇，純鳩噏

瑪利亞、羅塞、斯娜係弗里茨族長嘅直系後代，但族長都會有兄弟姊妹自己嘅旁系後代，族長三個女搵其中一個（打個比喻，瑪利亞）許配俾啲表哥啊表弟啊嗰啲，變相就係弗里茨王最起碼靠其中一個親生女而獲得血統較為純淨嘅外孫（你再睇睇冇膽鬼牆內王生幾多仔女），而佢其他女雖然會外嫁畀啲凡夫俗子，但係生出嚟嘅後代會同當初弗里茨王旁系嘅孫結合，結合後生出嚟嘅後代有會同瑪利亞嘅後代結合，諸如此類，喺同外人結合嘅同時都要搵啲細路同返弗里茨嘅細路結合

即係我想講，除非弗里茨王非常鍾意近親相姦，否則佢哋應該都會有個不成文規則，就係皇裔避免血統變得太雜嘅同時又唔想亂倫（即血緣婚，表親、堂親唔計）

如果一直同啲凡夫俗子生細路血統就會一直溝淡落去，萊納直頭有馬萊人血統亦都係尤彌爾嘅後代，但你話佢皇裔點都講唔通喇，因為尤彌爾弗里茨血統相對更純（都已經溝得稀）嘅人而家仲生勾勾喺度不過大咗肚

ライナー：唔制啊

但係外銷咗一排再同返弗里茨嘅細路結合返就唔同講法

不斷搵外人：————————————————
間唔中搵自己人：+————+——+————+

血統嗰到，弗里茨血脈較為純嘅人（2000年後要同外人溝血再回流，當5%噉計啦）同其他已經散失咗嘅人（溝到得0.0001%甚至再少嗰啲），呢吓就到尤彌爾自行判定邊啲係佢要服侍嘅巨人喇

都仲叫到架，女神家姐（上一代始祖）係每次見完女神都會洗走佢記憶
我諗不戰之約只係令所有皇血繼承人都失去戰意

122 開始個段係艾倫錫女王個陣見到既畫面？

一早寫好結局, 中間串連到全部合理都唔容易.........

不過ymir聽邊個支笛喱part好自圓其說
明明上代野獸研究嗰陣係講緊持有始祖嘅人話事, 王血係鎖匙
到122先即時解話其實係有王血嘅人話事, 始祖先係鎖匙, 吉克又會一早知喎

即係分拆始祖同王血只係為左避145王洗腦
不戰之約又搞到好曖昧, 本身以為不戰之約就係指洗腦
點知吉克又話佢要慢慢無效化, 奇撚怪怪咁

諗返起如果吉克睇埋艾倫食老豆嗰到
艾倫會唔會叫老豆比自己食

得你覺得奇怪

ymir 第一次死係8塊花瓣
第二次係9塊
吉克死係12塊
唔知有冇關係

我理解係王血繼承始巨會連同不戰之約(145代王記憶+意志)一齊繼承
吉克無直接繼承
係通過接觸艾倫進入通道
艾倫食咗進巨+始祖 進巨係保有自由意志 所以艾倫唔受不戰之約影響

Ymir聽咩人講其實係故事入面無從驗證
因為從來只有王血一家可以持有始祖
所以邊個話事邊個係鎖根本無分別

到而家都只有艾倫 吉克知道Ymir只聽王血係因為奴性

但係吉克有講明佢有花時間令不戰之約失效
最重要係王血同始祖嘅作用同上代野獸估嘅係相反，但係吉克好似意料之中咁

就當1變3 3變9
始祖係點決定落係邊個度
點解得一隻始祖

之前艾倫用到一次座標之力係咪唔合理，佢都冇權

可能第一次用個partner唔係智巨，主動權自動比艾倫

其實始祖分左做9份
唔知點解會有隻寧舍叫"始祖"

不戰之約另一部份係對Ymir限制
即係Ymir對弗里茨家族嘅奴性
吉克120話講自己係不受歷代國王影響下進入通道
可以肯定Ymir一直保有自己意志
吉克花時間係解除Ymir對145代王嘅盲目跟從

團長死有幾塊?

點會係由吉克解除盲從，咁咪即係自己令ymir反鳩自己搞到完成唔到安樂死
吉克應該係令不戰之約無效化等佢可以啟動坐標搞絕育

要格硬砌嘅話就係歷代王都可以解決不戰之約，145王唔想後代咁做就用洗腦令之後嘅王血一繼承始祖就變左膠

有冇解釋過點解吉克會係同兵長攬炒後會入到通道？

佢唔係巨人
所以冇資格有花

屌那星可能old news，見上網有人吹幾得意，分享下：

1: 今集YUMIR跌水個幕 同上季動畫女王ED跌水個幕呼應
（呢一點嚇撚死ME）

2：今集YUMIR第13頁變巨人，13呢個數字巨人成日出現
例：13年任期，團長係第13任
西方係不詳數字，無數巧合，但未有定論

3：巨人起源係植物，所以無垢巨人日間活躍

以上可能都係藍色窗簾

3個人食肉+6個人飲血=9巨

第一點補充：24-33秒

我記得兵長搬左團長去間房，嗰話係枱頭有花，不過好細朵，唔記得邊話

84定85?
有2朵花各5塊花瓣

巨人呢d先真係叫伏筆，OP果d

我屌你老母？

對住自己成橦OP書諗緊自己點解會買？

駁唔到就屌人老母

新連豬icon同今集巨人match
豬:我是自由的

頂 完全一致

係咪睇完先整架

好撚match

連仔係咪mon po

艾倫：港豬，你跑呀。

反抗呀！！！

這是連豬自己所開啟的故事

第一眼睇已經覺得呢個連豬icon個場景咁似今集巨人隻豬嘅
但估唔到真係取材自巨人

連豬追求自由
連狗食咗格利沙個妹

動畫OP 食人肉嗰幕

真係來自巨人！

仲有今集yumir 比人屈放走左隻豬 而當時有13隻手指指住佢

你以為冇頂帽，柒婆就唔會推送中？

飲酒變巨人先

Icon 個code 係"free pig"

被篤出黎都係13隻手指指住

我想問呢一幕係出自邊話？想再睇多次呢幕

115印象中

係喎
13隻手真係唔知有心定無意

估應該突登13隻 但應該冇咩特別意思

作者cls

夠喇創哥 我訓晒落地喇 , 你再黎睇怕結局前要埋左自己

上面棵樹係第幾話出現

by the way標題都好呼應
Comic第一話係"致2000年後的你"，122係"給2000年前的你"

第一話

CLS
有曬佈局

呢兩話連timing都計好埋
啱啱好呼應10年前嘅第一話真係plan都冇咁準

艾撚第一集訓教個陣棵樹？

張圖係

真係有心的話
勁到好撚不安

但睇返今集原圖D葉無咁密
所以傾向爆樹無左說法

如果真係咁
即係一開始YMIR同艾人係生活係島上面?

YUMIR/豬：致2000年後的艾倫
艾倫：給2000年前的YUMIR

BY WIKI：
「巨人在2009年10月號（創刊號）上開始連載」

今集好似係2019年11月號
差D又連月號都呼應埋

解返145王點解選擇係到起高牆

係咪我記錯？好似又話巨人過唔到海嘅？
搭船去到先變身？

但棵樹d根唔似
尤米爾一開始繼承3個女
所以樹分支係三支再去九支

係之前警長漢化譯錯 搞到好多人以為巨人過唔到海
其實睇返動畫第2季ED就知巨人係過到海

進入ymir空間已經夠特別啦

應該會係核彈

同我煲大佢

點解巨人本能係食人

原來係咁

之前進巨潛入海底 偷襲馬萊啲戰艦

所以巨人唔係怕海水而係大海距離太遠唔知去邊 被分隔佐

應該話
145代王控制晒後繼者嘅思想
令佢哋唔會落命令解除不戰之約

而吉克就無受洗腦
所以佢會落命令解除不戰之約

吸收人類嘅脊髓液？
好似嗰有機生物咁

睇到我起雞皮

ymir第一次變身已經推冧左棵樹啦
艾人發跡亦唔喺帕拉迪島

唔係想食智巨變返人咩

結局可能真係係除咗艾族其他人都死哂

真係

連登你自由了

估計呢個係變回人形嘅手段，但由於食唔到智巨持有人，所以變唔返人，一直食

反而我覺得王血係老男人嘅血脈

唔係我畫
好似巨人某幕
有冇人知

咁出名都唔知

係喎

官方圖

第二幅圖
已經無進巨
進巨究竟點嚟

同動畫畫風差好遠喎

我始終覺得係無始祖

呢個真係畫緊走左路果隻豬？
出圖洗唔洗出得咁快

艾撚對住嗰個邊個嚟唔似係對緊自己

自己黎 照緊鏡

門脇聰畫集嚟

個樣仲係太細個

19歲差唔多

唔係話進巨持有人從未under過弗里玆王旗下打仗咩

但係如果始祖係王既話
王應該唔會出戰架喎

始祖係145王先開始執埋姐
得佢可以控制純潔巨
冇可能唔幫手打仗

cls

巴哈有人分析歷史書記載嘅大地惡魔可能係唔同
瑪萊記載嘅惡魔頭有角 而且似係惡魔比果實個女仔
艾爾迪亞記載嘅惡魔係有帽同拎住提燈 但相反係個女仔主動比果實
而且隻有帽惡魔個樣同進巨有d似

👆🏼連豬開展咗成套故事

喱個表情係成套漫畫既起源

真係似

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

cls 連登官方跟得咁貼

地下世界

Levi 細個住既地底城

第二排右邊唔係進巨咩？我覺得係始祖無左。

我覺得係掉返轉
進巨唔會幫手征戰

之前睇到95斷左
e家追返哂
巨人真係越後越尾機

下面個comment笑撚死

想睇123。。。

唔知有冇人討論過 九大巨人同九大行星有冇關連

雖然而家係八大行星

唔係同九陰真經有關咩？

等多個禮拜就可以睇到地鳴既威力

唔係九尾妖狐咩?

呢排睇新疆啲野再諗下馬萊同艾爾迪亞 真係起雞皮
創哥

東突厥

係九陽

九大巨人=九大簋

地鳴 = 成班超大巨人係度鳩踩

Team Kill埋自己友

貼吧網民創作

同場加映

連豬

已到1號, 又係每月最期待既事

甴近平

最好笑嘅係明明形容得班蝗好貼切 但係自己都唔覺

When 123

阿妮：訓左無睇 出左123未？

between交左原稿啦

希望阿妮BB會醒返 下場無咁慘

俾admin del左
不過另一個post ge留言冇事

係有巴打突登key字po過去定點

真係極度懷疑連登啲icon designer有睇巨人

懷咩疑
個post前幾頁有admin留左言

#644

向自由進擊，命為艾連的豬，簡稱

連豬

*名為

豬突猛進！！！

1號了

榨汁機

吉克慘到封面都冇得上

推

無追幾個月 想問接近完未

近

封面幾型
但我貪心想係漫畫未出現過畫面

吉克負責揸機
正常版可能有佢

Ching咁聰明點同你傾落去

唔係唔覺
係覺得自己都無香港人憑咩有
要做豬就一齊做

東立到而家仲未出29仲耐撚過26嗰次

吉克做緊cam man

123未

應該6號先有情報

原來係代表自由

4號喇
有新一話未

等創哥

支國人唔知乜嘢叫“中英聯合聲明”，乜嘢叫“信守承諾”

提醒一下支國人吧：唔信守承諾後果係好嚴重，特別係英美呢d咁重視諾言的國家，仲要係白紙黑字上埋聯合國記錄。加埋WTO條數，英美夾埋做支共國一鑊勁只係遲早的事。

佢哋覺得唔承認啲「不平等條約」係好撚威嘅一件事

中英聯合聲明，WTO，好似冇人攞住枝槍指住佢迫佢簽喎。全部係開n輪會議之後雙方一致同意先簽。

佢地簽完之後咪會同班小粉紅講話班洋鬼子蝦我地中國人所以唔守條約係應該，係無錯嘅！
最後就當然係口交部出口術仗就一定唔會打

有情報未?

人地逼佢簽不平等條約, 中國: 因為不平等所以我地唔洗守
佢逼人地簽不平等條約, 中國: 條約本身由對方提議, 雙方無異議後才簽名

推推先

每月嘅動力

新一話出未

做人真的很苦等待之苦

快d黎啦創哥
繼續俾高潮我

睇住尤米爾個波仔頂住先

追求自由嘅豬

頂唔緊啦

所有人都係某一樣野既奴隸

岩岩去左睇巨人展 都幾好睇 重要都幾多女睇
btw 最終話既聲音真係 同埋d goods貴到仆街

琴日去左睇洗左兩萬yen

九月頭去咗 一堆風聲水聲

d goods真係好貴 我洗左9000yen

btw 中間 艾撚開戰個個動畫好撚正
不過唔知佢遲d動畫會唔會再配過

btw琴日唔係休館咩

上個月5號英肉都出了
今個月5號連文字情報都冇

顯示 #1
轉

大家努力努力，努力分享，搜料!
1傳10💪10傳100💪100傳1000💪1000傳10000!!!
轉：
*公務員爆料！留意！就算冇警察編號碼都可以告*
請即記錄返多晚有誰出現過！ 是但一個警察都得！有佢張相就得!
警署有當晚出勤紀錄(更紙或更簿)，告唔到前線咪告小隊長，告唔到小隊長咪告警區警署當值官，再告唔到咪告該區警署警長囉。再告唔到就告分區指揮官， 基本上任何督察都要死。 佢可以指示下屬做壞事，佢亦冇去阻止下屬做壞事。 冇得話唔知。

1.請白警保留警署及警區當日之更紙或更簿。
每個警區必有:
－當值的 PSU（巡邏小隊)10人
－特遣隊（Task Force Sub-unit )
－值日隊（即 DIT 或CID ）5人
－VICE（即 District Special Duties Squad）
－District Crime（警區刑事部，包含多支隊伍，反黑組，重案組，情報組）每組2人
只要有返工出糧，無話搵不到人!

2.快啲搵人喺內部 cap低而家嘅警隊架構，由最低級開始紀錄起，費事佢地即刻轉職，冇咗個人事紀錄。

3.市民馬上將黑警罪行由i日期>地區>行為>相>隊伍分好類，準備集體提告清算! (有政黨攪緊)

有未呀

快啲黎啦就黎忍唔住

好似9號先有

急咩
比多d時間慢慢細想下巨人成套野想表達d咩好過

重睇緊

唉, 好想去睇個巨人展...

一定會
Btw 啲人話可能旁白就係威利聲優
但我覺得唔太夾 自己一直ff櫻井

唔係啊 但琴日係日本假期

我估唔到原來叫mikasa係咁平淡咁叫

同埋佢一開始叫你揀牆內外得個少少分別

咪係 我以為分叉條路會好長，點知兩歩行完

一開始重擔心會唔會需要睇兩次 點知…

6號仲乜都未有今個月都幾癲

幾時出情報

我條頸長過長頸鹿啦

連封面都未有，聽晩凌晨12點日本都有網上版睇

有情報未

黎啦黎啦

中間係咪梅林

真係等到鳩都長

Chapter 123 Spoilers

An old story that was not drawn "Advance" is interesting.
Mr. Levi, who is said to be so frightened, did not often die (laughs),
and finally the last boss was beautiful, brilliant and cool.
Ellen's true real purpose finally came out, and from the first episode, Ellen's purpose may have been universal.
But there may have been a difference in the method.
It ’s not Mikasa ’s fault… I ’ve crushed the chance to get in love.

不推文

又一野唔知跳咗去邊度再回帶

最後嗰格係艾撚？